當年成日笑唔得掂 原來佢只係行得太前

【本報訊】近日發生多宗學童自殺事件，網上流傳一份教育局發出「不自殺契約」，惹起各界瘋傳及批評。教育局指，「不自殺契約」出自局方提供予學校電子書，是供專業輔導人員運用的個別輔導工具。
該「不自殺契約」出自教育局提供予學校的《學校處理學生自殺問題電子書：及早識別、介入及善後》。教育局長吳克儉（圖）昨回應指，若各界發表對「不自殺契約」前認真理解，「唔係畀外人隨隨便便使用」，對於簽約交數說法，他斥評論者不專業、不負責任和極其誤導，言論對防止學生自殺毫無幫助。

學者憂成學校免責藉口

由臨床心理學家及教育心理學家組成的團體「良心理政」昨在fb指契約屬急救工具，可令情緒混亂學生把焦點放在自救上。團體成員黃宇昆強調契約有正面價值，復臨床心理學家會先和病人建立關係繼而用契約治療，憂慮社會批評會影響患者，促各界勿否定。但理大應用社會學系教授葉錦成認為，如學生仍輕生有可能成學校免責藉口，不自殺契約或因而遭濫用，建議學校小心處理。
■記者廖梓霖

不自殺契約

國♥際♥戰♥線♥需♥要♥你

☆Tg channel在此 ☆